中智庫爆假雷？ 學者:把美軍導向麻煩製造者

環太平洋演習即將登場，但因為南海問題被拒於門外的中國，繼續透過智庫揭露美軍行蹤，中國智庫「南海戰略感知計畫」再爆「雷根號」航空母艦，在東沙島東方海域附近還有兩棲攻擊艦伴護，但這個陣容和位置，都和第七艦隊的公開訊息完全不同，學者解讀目的只是要把美軍導向為麻煩製造者。

2020環太平洋軍演，美國時間8月17日正式登場，但因為疫情影響只有十個國家參演，不過再度被拒於門外的中國，可沒因此放棄對南海的掌控。

美國航艦「雷根號」，率領打擊群重返南海，第七艦隊臉書雖然開誠布公對外公布，同行的除了艦載機聯隊，還有一艘神盾巡洋艦和兩艘神盾驅逐艦，但艦隊的確切位置隻字未提，反倒是中國智庫「南海戰略感知計畫」，搶著替美軍發言，指稱「雷根號」位置就在東沙島東方海域，兩棲攻擊艦「美利堅號」，也在附近伴行，陣容和地點相差甚遠。

國防安全研究院所長蘇紫雲表示，「他所揭露的訊息明顯是為了甩鍋，所以有一些訊息是虛虛實實，用意就是要把責任推給美軍，作為說他們才是所謂的麻煩製造者。」

智庫國防院在雙週報點出「南海戰略態勢感知計畫」，打著促進南海透明的大旗，但是資訊全都聚焦在美軍，手法可視為「灰帶衝突」的標準樣態，把特定國家列為不安定因子，用言論自由打擊言論自由，從實質軍事對壘擴及到輿情戰，前國防部副部長夏立言點出，年底可能會瀕臨開戰，夏立言表示，「我認為會繼續往這方面走，衝突對抗還是會繼續，可是雙方都應該要形式一些克制，危險的時間的確是在美國11/3選舉，也有人說可能是在明年就職之前。」，美中兩大國的衝突難以避免，一旦開戰，台灣勢必遭到波及。

（民視新聞／綜合報導）

推1

推2